【出價多中國財團三倍】紐約證交所洽談收購芝交所

華爾街日報

芝加哥股票交易所 圖片來源：M. SPENCER GREEN/ASSOCIATED PRESS
據知情人士透露，紐約證券交易所(New York Stock Exchange, 簡稱NYSE)正在談判收購規模較小的芝加哥股票交易所(Chicago Stock Exchange)。中國財團牽頭的對芝交所為期兩年的收購行動最近遭遇挫敗。
談判仍有破裂的可能。這一收購將令美國最後一家區域性股票交易所失去獨立性，芝交所的股票成交量不到全美股票總成交量的1%。芝交所未能成為中國企業向美國投資者籌集資金的潛在前哨，反而將被該國最知名的交易所運營商吞併，這筆交易頗有機會獲得監管部門批准
NYSE和芝加哥交易所母公司CHX Holdings Inc.的發言人均拒絕發表評論。
美國證券交易委員會(Securities and Exchange Commission, 簡稱SEC)將不得不批准今次收購。SEC在2月份以監管缺陷為由沒有批准中國牽頭針對該交易所的收購要約。知情人士說，NYSE商議為CHX出價約7,000萬美元，是中國牽頭財團2,000萬美元報價的三倍多。

比支那控制咁多交易所仲得了

ps. 美國好轉野比支那買左